前DR美容顧問：大客叫「金鵝」 女子豪擲40萬元打6針

前DR美容顧問：大客叫「金鵝」
女子豪擲40萬元打6針

6,346

適中字型
較大字型

【DR誤殺案】
【本報訊】2012年DR醫學美容集團涉推實驗療程誤殺女客人案，昨在高等法院續審。前DR美容顧問指公司在通告中稱呼有錢大客為「金鵝」，與早前控方提及的「隱藏導彈」類同。她手上亦有一名女客人，豪擲40萬元購買療程打六針，不過客人抽血培植的效果欠佳，最終加錢轉做其他療程。
記者：勞東來

前美容顧問陳灝盈（圖）昨稱，DR推出涉案CIK療程後她日日推銷，有一名女客人向她購買。單據顯示該客人斥資40萬元購買療程打6針，但抽血後培植細胞數量不足，她最終加約2,000元改買幹細胞及其他療程。
控方指DR內部通告提及「金鵝」，問陳是甚麼意思，陳指是消費能力高的大客。陳同意辯方指公司清楚表明銷售療程不是用作醫病。
DR集團包括一間永怡（香港）有限公司，負責生產和運輸DR產品，永怡的前倉務主管林渭明昨出庭作供。案中死者與兩名事主於2012年10月3日在銅鑼灣DR中心接受CIK療程注射，林負責安排從大埔科學園的實驗室，運送配製好的血液製品到銅鑼灣供注射用。

員工乘的士運血製品
林指CIK血製品只可在注射前1.5小時內運送，而三名事主在不同時間進行注射，故三人的血製品無法一次過運送。他怕員工趕不及往返銅鑼灣和科學園，故他親自參與運送。公司沒規定運送方法，一名員工使用公司車，另一人不知用何方法，他則乘的士，用了約45分鐘。
運送程序方面，林指客人在DR中心抽血後，中心職員會將血液放於銀色袋交給運輸員工，員工會將袋儲存在公司車上的大型冰箱運到科學園，該冰箱內沒有冰塊，到埗後會將整個冰箱抬上樓轉交實驗室。至於從實驗室拿取配製好的血製品以供注射時，員工會帶備小型冰箱，實驗室人員會把血製品和冰塊一同放入密實袋，再置於冰箱內，員工送到DR中心後整箱交給中心職員。聆訊今續。
案件編號：HCCC437/15

下一則
圖摸壯男 理大博士生守行為